%
% This file contains very baaad LaTeX stuff. Blame the author, please.
%
% The are some URLs among comments; they point to resources I've found useful.
%

\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[finnish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[
  a4paper,
  total={160mm,247mm}
]{geometry}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{width=6cm,compat=1.13}

% http://www.texample.net/tikz/examples/simple-flow-chart/
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes,arrows}
\usetikzlibrary{positioning}

% https://www.overleaf.com/learn/latex/CircuiTikz_package
\usepackage{circuitikz}

\usepackage{soul}


%
% For Turska listings
%
\usepackage{listings}
\usepackage{color}

%
% Override; this should probably be done by using a new language,
% but alas, don't know how it's done.
%
\renewcommand\lstlistingname{Turska}
\renewcommand\lstlistlistingname{Turskat}

\definecolor{keyword}{rgb}{0,0,0.5}
\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.97,0.97,0.97}

\lstdefinelanguage{turska}{
  keywords={kokkeeks, sitäpaitsi, olimitenoli, huomioi, uuvetjaot, jospa, nullahdus},
  keywordstyle=\color{keyword}\bfseries,
  identifierstyle=\color{black},
  sensitive=true,
  comment=[l]{//},
  morecomment=[s]{/*}{*/},
  commentstyle=\color{purple}\ttfamily,
  stringstyle=\color{red}\ttfamily,
  morestring=[b]',
  morestring=[b]"
}

\lstdefinestyle{turska}{
    language=turska,
    backgroundcolor=\color{backcolour},
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,
    breaklines=true,
    captionpos=b,
    keepspaces=true,
    numbers=left,
    showlines=true,
    numbersep=5pt,
    showspaces=false,
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,
    tabsize=2
}

\lstset{style=turska}
\lstset{literate=%
    {Ö}{{\"O}}1
    {Ä}{{\"A}}1
    {Ü}{{\"U}}1
    {ß}{{\ss}}1
    {ü}{{\"u}}1
    {ä}{{\"a}}1
    {ö}{{\"o}}1
    {~}{{\textasciitilde}}1
}


\usepackage{multicol}

\usepackage[
  backend=biber,
  style=ieee
] {biblatex}
\addbibresource{lapaset.bib}

% http://www-h.eng.cam.ac.uk/help/tpl/textprocessing/multicol_hint.html
\makeatletter
\newenvironment{tablehere}
  {\def\@captype{table}}
  {}
\newenvironment{figurehere}
  {\def\@captype{figure}}
  {}
\makeatother

% https://texfaq.org/FAQ-latexwords
\addto\captionsfinnish{
  \renewcommand{\tablename}{Lapatin}
  \renewcommand{\figurename}{Lapaute}
  \renewcommand\listtablename{Lapattimet}
}

%
% The "actual" stuff begins here
%

\title{Lapanen lapanen lapanen: Lapanen lapanen\thanks{Lapanen, Lapanen \& Lapanen}}
% A hack to suppress the date.
\date{}
\author{Pedro Lapanen\\CAPS LOCK -LAPANEN\\\texttt{caps-lock.lapanen.org}}

\begin{document}

\maketitle

\begin{multicols}{2}


\renewcommand{\abstractname}{Lapaslapanen}

\begin{abstract}

Lapanen lapanen, lapanen -- käsin. Lapanen lapanen lapanen, kokkeeks. Lapanen. Lapanen lapanen, lapanen lapanen.
Lapanen käsin ``Lapanen'', sano. Lapanen lapanen lapanen lapanen, ``lapanen'' (lapanen-lapanen)
lapanen.

Lapanen lapanen lapanen: lapanen lapanen. Lapanen-lapaset lapanen lapanen, lapanen. Lapanen lapanen, lapanen --
lapanen. Lapanen lapanen lapanen lapanen, lapanen lapanen. Lapanen lapanen lapanen, lapanen. Lapardi, lapanen
lapanen lapanen (lapardi, lapanen). Lapaset lapanen lapaute, lip-lap.

Lapanen lapanen: lapanen käsin, lapanen. Lip-lap.

\end{abstract}


\section{Lapanen}

Lapanen lapanen lapanen lapanen lapanen lapanen lapanen lapanen lapanen lapanen lapanen  
\textit{lapanen}lapanen lapanen lapanen lapanen lapanen. 
Lapanen lapanen lapanen lapanen-lapanen, lapanen lapanen: lapanen lapanen lapanen,
lapanen.

Lapanen, lapanen lapanen lapanen, lapanen lapanen, lapanen lapanen lapanen ``lapanen lapanen'' lapanen ``lapanen
lapanen'' lapanen. Lapanen, lapanen lapanen lapanen lapanen lapanen lapanen (lapanen lapanen)\cite{lapanen} lapanen
lapanen lapanen lapanen lapanen, lapanen lapanen lapanen lapanen (lapanen lapanen) lapanen lapanen lapanen lapanen
lapanen lapanen lapanen. Lapanen, lapanen lapanen, lapardi \textit{tavallaan} lapanen. lapanen lapanen lapanen
lapanen lapanen lapanen lapanen, lapanen lapanen lapanen, lapanen lapanen lapanen lapanen lapanen lapanen lapanen.

Lapanen: lapanen lapanen lapanen 147 lapanen lapanen. Lapanen lapanen lapanen Lapanema lapanen, lapanen lapanen
lapanen lapanen lapanen lapanen lapanen lapanen lapanen lapanen lapanen lapanen lapanen. Lapanen, lapanen lapanen
lapanen lapanen lapanen lapanen \cite{liplap} lapanen lapanen, \textit{kokkeeks} lapanen lapanen lapanen, lapanen
lapanen lapanen lapanen lapanen lapanen lapanen.


\section{LAPANEN LAPANEN}

LAPANEN LAPANEN, lapanen lapanen lapanen 147 lapanen lapanen. Lapanen lapanen lapanen Lapanema lapanen,
lapanen lapanen lapanen lapanen lapanen lapanen lapanen lapanen lapanen lapanen lapanen lapanen lapanen.
Lapanen, lapanen lapanen lapanen lapanen lapanen lapanen \cite{liplap} lapanen lapanen,
lapanen lapanen lapanen, lapanen lapanen lapanen lapanen lapanen lapanen lapanen.


\section{Lapanen seikka}

Lapanen lapanen lapanen \textit{$S$}, lapanen lapaset seikka lapanen \textit{$S^*$}
-- lapanen, lapanen, lapanen ($lapanen_{seikka}$)\cite{huomiointi}.

\begin{equation}
\forall(s \in S^*)\exists(h \in H)
\end{equation}

\textit{Seikka} lapanen \textit{lapanen} lapanen, lapaset ``lapanen'' -- \textit{seikkamelska,} melkute, lapanen lapanen
lapanen. Lapanen lapanen: seikkabussi, muotoseikka, lapanen lapanen.


\section{Louhos-lapanen}

Lapanen lapanen lapanen:  lapanen lapanen lapanen, \textit{töissä,} käsin lapanen. Louhos louhos-lapanen, lapanen
lapanen lapanen. Lapanen lapanen, \textit{mökäoljy, neulonen, dokaiini} $\Rightarrow$ \textit{näkökulmaongelma?} Lapanen.
Lapanen lapanen lapanen, lapanen: lapanen lapanen pituushyppy, lapanen? Tavallaan kokkeeks käsin.

\textbf{Lapanen}, ``lapanen'', lapanen, lapanen lapanen louhos, lapanen\footnote{\textit{Don't worry. it's tax free}}.

\textit{Lapardi} neulonen lapanen lapanen lapanen, lapanen; louhimo -- avolouhos\footnote{\textit{Ei se o sama!}}
lapanen lapanen: lapanen (lapanen), lapasteria, lapanen lapanen. Lapaset käteen, lapanen lapanen lapanen. Melkutin-lapanen
lapaset lapanen, lapanen-lapanen.

Työ, etätyö, kotityö, ehkäisevä päihdetyö, louhos\footnote{\textit{Laiska töitään luettelee}}\footnote{\textit{Hullu paljon töitä tekee}},
louhimo-lapanen, lapanen lapanen.
Lapanen lapanen lapanen, lapanen (lapanen) -- [ke|la]pardi. \textit{Käsi maassa maan tavalla.}

Lapanen lapanen lapanen: lapanen lapanen; lapanen lapanen, lapanen. Lapardi, lapaute, lapanen lapanen. Lapanen lapanen
lapanen lapanen, lapanen-lapanen: lavanne.

Lapanen lapanen, ``kultainen leikkaus'', lapanen lapanen louhos. Lapanen laperitiivi, louhikeitto\footnote{\textit{Viina on
viisasten kerho}} -- ``persepäivähoito'' lapanen, lapanen lapanen.


\section{Lapanen lapanen, lapanen}

$Lapanen$ lapanen lapanen, lapaset lapaset, lapaute. Lapanen lapanen, lapanen, lapanen lapanen:

\begin{equation}
L(a) = \prod_{a=0}^{n}\epsilon_n
\end{equation}

Lapanen lapanen, lapanen lapanen lapanen; lapaset lapanen lapanen. Lapanen lapanen, lapanen
lapaset: ``lapanen'' -- lapanen lapanen lapanen lapanen: $\Lambda_{\alpha\pi\alpha\nu\epsilon\nu}$.


\subsection{Lapasitanssi}

Lapanen, lapanen-lapanen, lapasitanssi (lapasiteetti, $\Lambda$), lapanen lapanen lapanen \textit{lapasitori.}
Lapasitiivinen reaktanssi:

\begin{equation}
  X_{\Lambda} \equiv \frac{1}{2 \pi f \Lambda} = \frac{1}{\omega \Lambda}
\end{equation}

Lapaslapanen, käsin lapanen kokkeeks, sano. Lapasi-Tanssi -- ei näin. Lapanen lapanen lapanen lapanen, lapanen lapanen
lapanan.


\subsection{Lapanen, lapanen lapanen}

Lapanen \ref{tab:table1} lapanen \textit{lapanen}, lapanen. Lapanen, lapanen lapanen lapanen, lapardi. Lapanen
lapaset, sano. Notta lapanen lapanen, silmät vaahdossa -lapanen. Lapanen lapanen lapanen lapanen (1971): lapanen
lapanen -- harmens alexanderplats.

\begin{tablehere}
\begin{center}
\label{tab:table1}
\begin{tabular}{ |r|c|c| }
 \hline
 \textbf{Lapanen} & \textbf{Lip} & \textbf{Lap} \\
 \hline
 Lap     & 100 & 147 \\
 Lapardi & 3,5 & TAVALLAAN \\
 Lip     & 313 & KOKKEEKS \\
 \hline
\end{tabular}
\caption{
  \footnotesize{\textbf{Lapanen lapanen:} lapanen lapanen. Lapanen-lapanen, lapanen
  lapanen, lapardi. Lip-lap-lapanen lapanen, \textit{lapanen} lapanen lapanen.}
}
\end{center}
\end{tablehere}



%\vfill\null
%\columnbreak

\section{Lapaset}

\textit{Lapaset} lapanen lapanen lapanen (lapanen-lapaset). Lapanen lapanen lapanen, lapanen -- lapanen, tavallaan
lapanen, sano. \textit{Mens lapanen in lapanen, sano} -- Lapanema lapanen, lapardi (lapanen).

\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    title={Lapanen lapanen lapanen: lapaset},
    xlabel={Lapanen},
    ylabel={Lapanen lapanen},
    xmin=0, xmax=10,
    ymin=0, ymax=10,
    xtick={0,2,4,6,8,10},
    ytick={0,2,4,6,8,10},
    legend pos=north west,
    ymajorgrids=true,
    grid style=dashed,
]

\addplot[
    color=red,
    mark=triangle,
    ]
    coordinates {
    (0,1)(1,2)(2,3)(3,4)(4,4.5)(5,5)(6,5.5)(7,5.8)(8,5.9)(9,5.95)(10,6)
    };
\addlegendentry{Lapanen}

\addplot[
    color=blue,
    mark=square,
    ]
    coordinates {
    (0,1.2)(1,2.4)(2,3.6)(3,4.8)(4,5.2)(5,5.1)(6,4.9)(7,4.7)(8,4.5)(9,4)(10,3)
    };
\addlegendentry{Lapaset}

\end{axis}
\end{tikzpicture}

Lapanen lapanen, lapanen, kokkeeks, sano. ``Yhden lapasen politiikka'', lapanen lapanen lapastuu
lapanen\footnote{\textit{Haista ite la vista}}.


\section{Turska-lapanen (käsin)}

Lapanen, lapanen. Lapanen lapanen lapanen \cite{lapanen}. Lapanen, \texttt{Lapanen} lapanen lapanen; lapanen
\cite{turska}. \texttt{huomioi Seikka s} \cite{huomiointi}. Tonnika-lapasta lapanen, lapanen käsin tavallaan
lapardi\footnote{\textit{Pakollinen pysähtyminen kielletty}}.

\lstinputlisting[
  language=Turska,
  numbers=none,
  caption=Lapanen kokkeeks käsin
  ]{kokkeeks.turska}

Lapanen lapanen lapanen: \texttt{olimitenoli}\cite{olimitenoli}. Lapanen lapanen, lapanen: \textit{lapanen}. Lapanen
lapanen lapanen lapanen, lapanen ``KÄSIN''. Lapanen lapanen ``pituushyppy'', lapanen lapanen lapanen (2011).

Lapanen, lapanen \& lapanen: lapanen lapanen. Lapanen-lapanen, lapaset, lapanen. \texttt{Seikka :: JuoksuAikaSeikka}
lapanen lapanen \texttt{turska}.

Lapanen, ``DIALT'' lapanen ``DIALTTT''\footnote{Do it at Least Twenty-Thousand Times}; \st{PHP} lapanen lapanen
lapanen, lapanen. Lapanen lapanen lapanen lapanen: lapanen-lapaset -- lapanen!

\lstinputlisting[
  language=Turska,
  numbers=none,
  caption=Lapanen lapanen lapanen
  ]{lapanen.turska}

Lapanen lapanen lapanen, lapanen; lapanen lapauta\footnote{\textit{Nå men, est omen}}. Lapanen:
\texttt{lapauta *.turska}, sano. Lapanen lapanen, lapanen; kokkeeks-lapanen: \texttt{yleislapanen.sh}.

Lapanen lapanen lapanen, lapanen lapanen lapanen lapanen lapanen (lapaset).


\section{Lapanen lapanen lapanen: Lapanen lapanen}

Lapanen lapanen, käsin, sano -- lip-lap-lapardi. Kokkeeks: \textit{mitä johtaja?} Lapatti, ``kaksipiippuinen miekka''
lapanen lapanen lapanen-lapanen. \textit{Oli miten oli, mutta näin on.} Lapanen lapanen: lapanen, ``lapanen'', lapanen
lapanen lapanen, lapanen. Ihan kiva lapanen: lapanen lapanen, lapanen lapanen lapanen.

Melkuttaa lapanen lapanen, lapanen lapanen lapanen: seikkaa pukkaa. Labanero \textit{säädöllinen murhenäytelmä}, lapanen
lapanen. Lapanen-lapanen lapanen, lapanen. Näihäseo.

Lapanen lapanen lapanen, lapanen lapanen. Sano: ``sano'', sano.

Lapaset lapanen lapardi, nääs-nääs, tiiäkkö: \textit{have you ever had any problems with your balls?} Lapanen lapanen
lapanen: lapanen-lapanen. Lapardi lapanen lapanen lapanen, lavanne. Lapautus lapanen.

Lapanen lapanen lapanen, lapanen lapanen. Lapanen, lapanen lapanen lapanen: lapanen-lapanen lapanen. Lapanen lapanen
lapanen, lapanen ``lapanen '', lapanen lapanen lapanen, lapanen. Lapanen: lapanen lapanen lapanen lapanen lapanen,
lapanen lapanen lapanen. Lapanen lapanen: lapanen lapanen lapanen. Lapanen lapanen lapanen lapanen, lapanen lapanen
lapanen-lapanen; lapanen lapanen. Lapanen lapanen, lapanen, lapanen, lapanen lapanen lapanen.
Lapanen lapanen lapanen: Lapanen lapanen\footnote{Lopussa seisoo lapanen}.


\printbibliography[title={Lapautteet}]
%\lstlistoflistings
%\listoftables

\end{multicols}

\end{document}
